USD2000 上USD10000 挑戰 純正股

初始資金USD2,000
純買正股 有適當leverage

現持倉:
CDEV @ $0.76 #1300 股
SDC @ $7.04 #260 股 & Stop loss @6.4

盤後Balance: USD2,472

此post紀錄為主 不構成任何投資建議

29/04/2020 倉位

點解要入呢兩隻股？

我估樓主都係想以小博大 賭注嚟 純粹搵堆跌得太多既股，望佢地有一日反彈

有加孖展？

1. CDEV:
油股，前陣子斷岸式暴跌，直到1/4/2020 形成最低位$0.235，其後20/4/2020 試底，直到21/4/2020 起放量上升。

考慮到油價反彈行情，加上物極必反，認為爆發潛力大，所以純粹順勢而行

2. SDC:
28/4/2020 高開，其間盤中洗盤震倉，今日盤中曾經升上上一日高位。止蝕以上一日低位$6.4 作保護，以作為趨勢確認。

交易策略順勢而行為主，但考慮到部分股因應美股行情而陸續反彈，提供短線交易機會，所以嘗試記錄下，反正無成本

有的

聽日搭下1000股船

我轉倉好密 可能你入果時我已經走咗了

巴打點做到？SDC 同CDEV 升到癲

帶一帶細佬搵食

可惜本太少,唔係就FAT FAT

留名

樓主pin最新情況

30/4/2020 持倉

$1.2走咗CDEV，考慮到油股有破產風險，超短線後可能只係破產前迴光返照 (profit +58%)

再將CDEV利潤買入SDC @$6.88，持倉過夜

目前Balance USD2802

兩隻都係美股收市後出財務報表

Lm學野

TVIX係 day trade?

係 開市前純粹買一買食短線波幅
Buy@197.04 Sell@200.08
4股

純粹投機

財不入急門 開呢個post 純粹做一做紀錄同交流

巴打指SDC? 我呢到見到5月13號出

巴打依家入唔入得SDC？直升機咁上，同埋可唔可以分享下，未見過有人炒正股炒到咁癲

一睇知搵緊vcp啦

唔建議入 值博率唔大 一齊交流下

我3月26 爆上個下$6.1 追
都係坐到呢兩日， 要跟你學野

仙股都叫vcp

隨時跌一跌冇咗一半身家 上唔返去

樓主投機投岩咗咪叫叻仔囉 錯咗咪碌柒囉

不過係勁既 幾日就有800蚊

倉位更新 30/4/2020:

賣岀 SDC @$7.88
買入 APDN @$6.97 200股 Stop Loss @$5.8

sdc 30 億美金都仙股， 無陰公

有聽過vcp 但無研究過 買賣純粹岀於圖表形態

vcp係唔會搵10蚊以下既股 mark自己都講過
唔好以為自己聽連登仔呢排係咁講vcp 就以為個個都係vcp 先得嫁

跟大佬學野

睇咗陣vcp 完全同我交易策略唔同 兩者無關 不過賺到錢就得 做好倉位管理最重要

笑左 但講得好好
個撚個都VCP

樓主用d 咩條件去screen 股？

呢期真係個個都vcp

lm

留名學野

無特定條件 呢個月主要係曾經暴跌 或者創過新高嘅我都會追蹤放入watchlist 再set 到價提示

個個提VCP 我同佢八字一撇無關係

lm跟進

Lm 睇睇

但你邊到睇？
Lm學野

唉屌 琴日我同樓主一樣盤前190一早入咗tvix 跟住好早放咗 食唔到成條水 岩岩tvix 開盤240

Lm

屌你一睇就知係富途啦

插水了

哈哈呢啲無得估 賣咗就算了巴打

巴打今日如何

今日帳面-USD200 止損位照舊
暫時三日+USD600

巴打想問下點解走CDEV 同SDC？想學野 走得好準 兩隻尋日走完大插水

想問下點樣去判斷個止損位？ 特定既百分比？

視乎你嘅策略 如果強勢 短中線嚟講唔會跌穿上一日底位 我如大致上咁樣設定

加油

其實咁少錢，俾你2000 搵到1 萬又點

好玩同成功感囉

跟住搵兩個媒 吹奏下
開group收徒弟搵真銀

trader追求嘅除左係現兜兜嘅現金回報, 更重要嘅係追求贏錢嘅formula/strategy, stocks優勝於work係因為stocks用exponential (乘 / 回報率) 去拎錢, 意思係指今次係stocks用10蚊賺到2蚊（20%），下次可以用100蚊賺20蚊/1000蚊賺2000蚊/10000蚊賺2000蚊，係用乘數做指標

新入場不用怕由小數開始, 反而小數更磨練trading 技巧, 而且即使輸錢都唔會輸好多, 更加保護到新人一開始只有好少嘅captial,

新人一開始好多時因為錢少, 玩加速life cycle嘅衍生工具, 錯。新人因為為錢少，只掛住儲錢，而唔入場實戰，錯。

trader 著重係要追求搵到贏錢嘅strategy, 而非單純贏錢, 一旦搵到岩嘅strategy, 錢小一樣可以起家, 將來用同一本金不斷滾大也好, 用打工賺到嘅錢加入去滾大也好, 借錢槓桿滾大也好, 用衍生工具槓桿加大也好, strategy先係成個trading career嘅fundamentals

on9, 計回報率練習下有乜問題？
下下都要訓身all-in賭身家?

我上個月都開左個usd200既ac炒forex
岩岩好完左4月上到2000

劉明學野

其實個重點唔係係個銀碼上 我比較享受嘅係當中操作嘅過程

見身邊太多人岩岩開始玩 本金細 覺得點金細玩正股無作為 就玩衍生工具輸身家 一去無回頭

主要目的係想帶岀做好風險管理同策略 無論你本金大同細 揾到勝率>50%, reward>risk 長遠係無問題的

大家有諗法可以一齊交流下

巴打用幾多leverage? 無玩過forex 唔熟行情 哈哈

不過點睇你都唔係新手喎，識咁多野🙈🙈

學野了 巴打點睇個市？

互相交流

我都無方向 只能夠做好倉位管理 見步行步

Lm學野
APDN同TNK目標價諗住幾多先放?

Apdn目標價大概幾多放
4/50好似太大貪

第五個交易日更新

4/5/2020 倉位:

TNK 上星期五放咗，但會繼續追蹤。
APDN目標價會上望前頂$8.7 可能今晚會賣出，視乎今晚個股走勢，仍然係未知之數

可能會分段賣出，本來timeframe 係預做超短線，但唔排除超短線內上望$30

跟

試跟

樓主 apdn 仲入得過嗎

巴打好撚勁。。。。隻隻買完第二日升到仆街 隻APDN 依家升到9.5 屌後悔 無入到

跟下先,好似好準

10k 死跟 帶我賺個首期

此po已完

樓主係點樣選股

等巴打推介下一隻 好佩服

想問apdn今日睇幾多走之前可唔可以通知聲

建議巴打可以分批慢慢走 分段走3分1試下

蚵巴覺得仲有無力上？依家仲追唔追得

11.5

可以少試, 6-8蚊個時無入既話唔建議入太多

好DUM春呀屌 見到果時8.5覺得升到差唔多 點知唔夠一個鍾就沖到9.5 依家仲要11.5 屌

咁多人想搵快錢
因住輸突

成班人堆埋炒妖股

升穿12蚊 依個速度收市睇好上20 禮拜五上100

仲升緊🙈

頭先睇完個po入scalp咗20%

12.8 放曬 感激比我賺返 aal 輸果啲 仲有半個月糧

邊到睇升緊 而家apdn唔係6.x咩

盤前...........

樓主可唔可以update 快小小 想跟

好勁....

ching個位好靚，我11走哂

好勁, 一星期就double

好勁巴打
上星期 gun左你買左廿股

咁就兩倍

留名-

P巴有冇啟示

有料

點解睇人炒同自己炒可以咁大出入

一出即刻大棍...

今次跟得切了 小注玩下先

巴打可唔可以分享下點搵股

SDC 勁多負面消息

跟玩賺左少少就走了，自己血汗錢唔夠膽玩，不過都多謝巴打分享

用2000usd咁快100%回報, 好勁下喎師父

用左五日100%，堅勁

等巴打 carry

免責聲明 :
本貼文純屬個人網誌，一切言論並不構成任何要約、招攬、邀請、誘使或任何建議及推薦。讀者請獨立思考及自行作出投資決定，如因相關言論或文章招致任何損失，概與本貼文或本人無關。

巴打,你點分高vol既股同埋妖股嫁

多謝分享，如果我見到你出post都會心郁郁想跟，呢到又多新手，見你贏得多就重注，一陣害到人（我）就唔好，我自己都係玩返大股無咁驚

想請問下vpc既書都係請教下mark哥既書？
樓豬真係好好人，打長篇大論黎覆我

我無睇過佢嘅書，但我上網睇大家都係以佢嘅著作為基礎。

其實交易策略會隨住你經驗增加而建立得更完善，最難嘅地方我覺得係交易心態上，例如當個股走勢同你走相反時 ，你可以有幾堅定，同時去到咩位你要認錯離場，呢啲都係要實實在在係市場上輸錢贏錢你先慢慢領悟到。

多謝哂樓豬, 肯同個新手講咁多野
睇你個po之前真係想像唔到純炒正股都可以炒到咁多
今次真係大開眼界

我都係過來人，行過唔少錯路希望幫到你

巴打過獎，今次運氣其實佔一大半哈哈

巴打唔好跟太貼

本身茫茫股海入面可以點搵呢啲股出嚟

謙虛呀，100%回報就算係好運我自己都覺得好難hit到，等睇你嘅一個月回報，兩個月回報

我自己都有炒，但無你炒得咁勁，我好慢

你玩呢種高volatile都賺到，要好高技巧同技術

有一個方法 可以係睇market news update
我常用嘅網會係Seeking Alpha，睇下市場關注熱點去咗邊

一齊交流下
我想同多啲人一齊交流下技術，好多野我係學習階段中

可唔可以分享下TNK點樣見到個signal? 我望啲volume 好似都冇咩特別咁？

師兄 我渣左Ge好耐 諗緊止蝕好定點
我7蚊成本價 請問係咪無咩機會賺少少走人？

倉位如何？

尋晚仲要跌到6.17 點好

有609股 4000蚊美金左右

唔記得講 我係100%倉位

其實爸打我明嘅 都係用閒錢玩下 唔洗咁在意

我對GE基本面唔太了解，但睇圖表走勢的話，大市已經底位反彈咗一半，但佢仲係磨緊底，推斷佢今次基本面因疫情受到有一定程度影響，基本面受挫。

暫時見唔到任何訊號反彈，當然呢啲位置築底階段完成應該會有持續性向上，但要幾時，答唔到，可以係半年，甚至三四年。

建議如果下次想撈底，最好預注碼3分1，再觀望有無動力反彈再考慮加注。

如果4000美金唔係佔倉位好多同埋對公司業務有理解的話，可以守下。

不過前提你真係要了解公司業務，但咁樣就由本來嘅撈底投機，變做長線投資。

師兄，多謝你咁詳細解答！
我諗我都係渣多排先 諗緊好唔好用槓桿溝一溝貨好
Btw thx!

GE 個圖好奇怪
係前一日仲跌到勁低位
第二日就突然彈升
咁樣係咪其實升同跌係睇個莊心情？無任何數據可以參考？

巴打隻DRD諗住幾時走
我覺得最難係唔知幾時走take profit

巴打你第一張圖升唔係因為財報咩

支持樓主心態

劉明學嘢

睇得咁準唔落多啲注？

的確係 呢個情況暫時望前頂大概$12位做短線止盈 但都要根據盤中情況做決定 未必死守

巴打唔貼倉 但可唔可以都keep住update自己trade嘅動向？

呢個account 純粹想當一個demo咁做，賺幾多錢對我嚟講暫時唔係第一追求嘅野，注碼大細唔重要，更重要係磨練好賺錢嘅技術。

就以一個劍俠為例，佢追求會係劍法嘅精通，即使用樹枝，都可以將對手把大劍打敗。

好多時大家嘅交易策略無問題，但注碼大過自己心理可承受程度時，導致心理質素降低，一見輸錢就心急想追，或者唔捨得認錯因為輸得多，覺得坐多陣就會上去，or贏小小錢就想走，因為1,000,000嘅1%都有$10,000，將個重點由回報率變成回報值，長遠嚟講會造成輸錢嘅情況。

呢到會更新

樓主是咪改咗收市先貼倉

佩服佩服 學緊嘢 多謝巴打

樓主好正 心態又好
研究左幾多年先可以咁
利申美股新仔

好撚勁

lm 學野

TNK $19了

一多連燈仔買即燈

哈哈唔緊要 市場大把機會

巴打你stop loss 係set琴日開市?

走左未

巴打我真係好鐘意你個心態
其實股市真係日日有錢執 至在識唔識去執咁解

我留名等學野
你一個星期贏 100%
我就一個星期輸 100%

玩咩輸咁多

巴打想請問點解stop loss價set高過一開始？
有冇咩特別原因？

見到樓主新post set 左 TNK 20 止蝕走曬 同 DRD 9.9 走埋
同埋唔想比樓主壓力 唔會再貼倉

油 ETF

唔輸過真係唔會識玩
好多人輸到怕左就唔會玩
btw, 我都係玩左7年近排先翻身
先開始醒覺
不過只能夠玩到港股, 要返工,做唔到凌晨mon市

巴打一齊交流

巴打醒左
入左賺埋先貼RTT
唔俾連燈仔搭沉船

跟唔到巴打機但到學到野

師兄我都準備challenge回報十倍, 效法下你

RTTR 真係好有眼光
今日已經升左 95%

比班燈神見到仲洗玩既

巴打真係好撚勁

見光死
唔知有無巴打跟左

邊有人敢跟 樓主貼出黎果陣己經升左60%

巴打一齊進步交流

心態正確巴打，賺錢嘅技術係要由輸錢先學會，贏錢只會係遲早嘅事

lm學野先

不過我都係all in流600K左右, 同未肯止蝕
不過我都係圖表價勢派
而家只玩大股

樓主係點樣選股點搵到呢d有得炒既股

大股感覺上好似安全啲
但係好難會爆升

我都有揸大股 不過一買就撞正黑天鵝

前幾日賣埋手上啲貨
唉 見上星期本來升之後又跌返
見賺左少少就算 唔等

但係原來再渣返多一日又升
真係想死

而家我差唔多清晒倉

強帖留名,巴打係圖表派?

係 純圖表 無研究基本面

留名 巴打好撚勁

點分係散貨定做底?

DRD

想問下師兄你學左同練左幾耐呀？🙈

想請教下清用咩網睇圖表，想學下嘢

巴打有無例子我睇下？

一般而言，兩者都要參考返前面走勢，去睇個故仔合唔合理。

睇圖表同睇電影一樣，想像莊家就係導演，由前面鋪排做底到後面入戲玉拉升，到底成個故事合唔合理，有無起承轉合，有無邊一個位令做為觀眾嘅作睇得唔舒服，再配合一個有想像力嘅新聞消息炒作，當所有因素都有齊晒，就係爆發嘅時候。

我上年二月先加入呢個遊戲，依家大約玩咗一年三個月，都邊學邊練哈哈

我平時直接用牛牛睇，

我想了解下巴打會唔會去買呢啲所謂嘅 Megastock?
始終呢啲股升始終都係慢，雖然係穩陣。
但對於你要翻五倍的話，你係唔係會寧願買啲細價股博有人炒上？

我有另外買入呢種股作中線，佢地翻五倍唔係難，只不過市值大嘅股操作空間比較細，同埋timeframe較長，要有一定耐性，比較合適大資金進場。

巴打用咩方法搵合適的細價股

樓主好勁
想請教一下點樣止賺止蝕
trailing stop-loss實際點執行

一百年嘅修為

到底要學幾多年先有呢種功力

好勁

比起即市倉位
更加想知道多D果次交易背後個理念

我都想知後面果幾隻頭一兩日果幾隻樓主都有講過個入場原因

我起到睇返佢個三隻股票
即係 TNK, RTTR, APDN，甚至 CDEV

我發覺佢都係有一個共通點就係
佢之前爆過一下，之後就插水謝左一排，樓主就會起呢段時間入手
但係佢入嘅時間真係好勁，下下入完就升

尤其今日佢個隻 RTTR 真係不得了，我都想知佢點樣 scan 呢隻野出黎買

我600K , 唔貪,升一浪 10~20%
都已經60~120K
每次all in, 搵好形態博
做幾次(複息效果)已經多過你刀仔鋸大樹既錢

19 年頭我都係3000美 好似樓主咁玩，
好彩食我正spce + 美股溶斷 5連 我tvix 左 ， 玩到e 家有14.5k 美金
樓主加油

前日含指明顯到咁就緊係坐定定啦
係所有均線下低開低收
明顯到咁我就唔信第日跳低再低開低插
而家贏緊6.3%

多謝巴打 你翻倍果時我都係岩岩開始加入呢個遊戲哈哈

的確係 本金大同本金細各有唔同方法做，最緊要巴打揾到岩自己嘅交易系統

師兄你有冇目標時間幾時可以乘5呀

我針對圖表做研究，巴打可以參考下上面，我有為每一隻做解釋，晏啲我會放圖表做解釋

好難講，盡力係今年內啦哈哈，睇下運氣有無揾上門

其實你而家已經唔係 x 5
始終而家個本已經大左
一個 double 就已經 8000
咁就好快達標

唉
我而家睇緊 DIS， 想 < 100 入
大家點睇？

加油呀👍🏻👍🏻 希望市況比你預期嘅好, 咁就可以快d到, 不過即使比預期差, 有岩嘅方法, 到target 只係時間問題

而家有咁多投資工具
跌有跌買 升有升買

勁 升一倍

講問一下硬止蝕同心理止蝕操作上有咩分別

唔識玩細股 只係識玩大

實時買入會唔會公佈？

RTTR真心佩服

盤中同收市後會更新，主要怕太貼市有巴打會跟入套住咗

假設你$10.5買入，認為會有一定震盪，怕畀人震走，就可以用心理止蝕做$10，到$10左右先再判斷去或留

咁樣咪跟唔到

我終於見識到咩叫做真正圖表派了

樓豬應該怕佢揀果D太大上落 有人跟住ALL IN之後輸錢

係咪莊家細股先有得咁玩

好強既氣 但怕唔怕通晒天 要更換策略

大細股都做到，個nature 係從市場行為做分析切入，一樣套用到

唔怕，整個策略係源於圖表走勢，非常主觀，RTTR買入嘅策略，可能只係用到係RTTR到，而唔係所謂嘅MA 50 cross above MA200 呢種客觀策略，由於每人睇嘅畫面都唔同，所以我淨係分享諗法，做唔到教學

我自己都有試過用細數做testing 例如參考2星內跌幅 再睇購入點 但係多數都係幾日內放哂 想問下點睇突破新高先入手嘅股票 好難突破自己心理關口去高追

雖然聽過但第一次睇人實戰
學到野

我嘅睇法係，一隻股票由$1上到$100，過程係要不斷創新高，我嘅做法係創新高嘅股會重點關注，回調時尋找買入點。

點睇Otis

巴打好勁

始終好多人輸打贏要

點分係咪震倉同埋 石沉大海既股/妖股
港美股係咪都適用

我又要挑戰，跟隊！

Off topic 請問師兄你幾歲？

RTTR 呢下真係好精彩

講得幾好喎ching 有出處定係自己既言論?

勁呀巴打
但rttr 一定會上$1
我都玩開細價股

股票既野會有一定?

師兄點睇M 呢隻股

震倉有時唔止一日，可以係連續幾個星期有弧度陰跌，比較常見嘅係由拉到高位再向下收，但唔會一直狂插，而跌到上一個底位以上築底。

我眼見唔同市場有唔同做法，而且無專注港股到，所以唔太肯定

港股仙毫做唔到, 你呢句會害死好多人

巴打唔好意思，我上面另外補充咗，我對香港市場無研究，集中係美股上做分析

痴撚線

果然英雄出少年

我成30歲先的起心開始學
希望未太遲

一齊交流下學無前後，達者為先，幾時開始都唔重要哈哈

巴打 想學你嗰套 可以喺邊度學起？睇書定點？

巴打心態好好平時除咗睇陰陽燭仲會睇咩?

今晚會買邊隻

操作空間意思係咩 （希望唔好覺得我煩好多野想問）

今日無交易 再睇下聽日有無機會

巴打而家有咩持倉？

巴打會點選股炒？
求期定點

我都入左呢隻，琴日係咁瀉落去，驚到唔敢睇

DRD 平左倉喇?

師兄過獎了，我睇好多股票書／片，學好多股票既so-called 心法／心態，所以就左抄抄，右抄抄，有一套自己炒股心態

姐係大家平時講嘅有無肉食

主要95% 都係陰陽燭哈哈

點睇bynd 同visa

巴打點睇etsy 今日收市財報

biotech / pharma / health service 呢個板塊堅好炒，識炒既就可以獲唔少利，今日我發生小意外，走甩左~ 1% profit，真有點影響心情，師兄你覺唔覺炒股最大克服既，仍然係心魔而非trading skills？

我唔肯定我呢一套有無得學，我係望住個圖都睇出規劃，睇書我比較主要睇交易思維而無去睇技術書，始終提高心理質素要向人學習，技術反正玩耐咗自然會提升

陰陽燭點睇
成鳩日俾佢呃

23歲有50歲嘅經驗分析

兩隻對我而言無乜大亮點，前者公司概念比較新，未來仲有一定炒作空間；相反後者走勢同大盤基本上一樣，相似股嚟講似乎PYPL更顯為強勢

想問依家上到幾多

對財報面無研究，不過個股好強勢，值得關注

的確，經常會遇到一個情況係賣完繼續升，然後受唔住高追最後倒輸。

心魔係遠遠大過技巧，人始終有情緒，但比電腦優勝就係可以靠經驗同主觀角度去臨時應對，雙面刃嚟。

我都經常面對呢個問題，唯有係close position 後將佢有Watch list到delete，冷靜後再覆盤

暫時USD4150

試左兩星期 USD100K —> 170K only

巴打 點睇Wayfair?

樓主覺得邊幾支燭最有用

巴打都係高手 有無心得分享

新手唔識 TOPS XELA點睇

巴打咁大本金實力都有上下 竟然問返我呢D新手

會唔會講下止蝕位止賺位

巴打有無幾招教下新手

就嚟要上ifc

輸緊幾多

用牛牛？ 你係咪都係app入面轉美金？

唔識炒股留名學野

我想知點樣睇隻股到底未

同點樣揀一個啱嘅位放出去

Lm 學野

咁樣估法有排輸

試左兩星期
冇左10% 遲早要去ifc排隊
早啲見到呢個post就好

我1200usd 起步

淨係今晚已經輸左10%

比oxy 夾死左

受唔住高追最後倒輸，中哂 就算係世上最強既trader都會遇好多呢d情況，能夠戰勝心魔先可以嬴到最後

By the way, 咁師兄你係上年年頭到今日開post 之間，都係開真倉炒既？定係模疑倉？ 定係pure 做observation?

因為聽你上面講法，你可能係等緊時間 (timing) 入場？ 今次時機係coronavirus，造成極大既catalyst towards Biotech / Pharma

冇set止蝕位?

I mean 係點揀一個啱嘅位入

點揀一個啱嘅位走

我之前睇過條片講vcp

好似唔錯

不過淨係 for 強勢股

仲有隻SE

-10% 同路人 chk送我去ifc排隊

無，我一行開一陣左就出事

依加唔知走唔走好

走左之後升返唔心痛咪走

唉

啱啱開始玩就仆直

想問巴玩左股票幾耐，到而家賺/蝕幾多%

自己輸左好多之後仲未調整好心態，無止賺有止蝕，止蝕完隻野之後又上返去，一追又落番去，明明睇岩一隻野升，但係食哂全部回調位

我都係死係chk手上 無左30%

-10%唔洗咁驚啦
-50%大有人在

巴打點樣簡買咩？新手唔係幾識睇邊隻應該買

新手入坑 個心臟未夠強

巴打要加油呀

係

出左利好消息都跌

原來係oxy ceo 出口術

最新強勢美股

W

ETSY

SHOP

OSTK

幾歲開始

Shop 值咁高價咩

amzn炒唔起D人咪炒佢

又係低買高賣 巴打可唔可講下點解果個位賣？見你賣完佢就即刻插水 你好似次次都轉得切身咁既

今朝盤後見佢財報好
買咗廿股 屌佢老母
俾ceo夾死

建議樓主比個時間限制停 例如2星期-1個月咁
然後休息下
長做既話屌爆你

巴打點選股

真 不過對樓豬有信心 見到佢5日上到4000 希望1個月內見到奇跡出現

唔玩其他products純正股真心勁

真 畀你有20萬usd本 無做好風管同策略都係蝕

巴打你隻tues 跌好多
mvis 操作得好好喎

day trade 定好似樓主咁炒短線 全職 ? 其實好想認識下d 全職trader 外國都會拍下utuber 分享下 香港冇乜 得財演

我玩既妖股同樓主差唔多應該 但我操作唔同
我會成本低d 坐耐d 咁等佢爆發
不過樓主玩法有個好處 就係夠快 流動性好高

想問下巴打對price action嘅睇法一開始係邊到睇返來㗎

06/05/2020 收市更新

cls呢隻點搵出黎

巴打你搞到我以為又爆升

樓主好癲下

拜定先

留個名先 支持下

巴打咩情況決定溝淡定走人？
見你應該仲有倉位

樓主用邊隻ta screener?

我比較小向下溝，通常會走人
除非我買入位太高，但咁就代表我買入位唔岩，做短線向下溝往往踏入萬劫不復嘅循環

我無用任何TA，好多時上網睇到有股有人討論，形態晍錯就會入watchlist，再定期用人眼screen

點解唔用screener 自己screen ?

係哈哈 純粹我本金細 資金流動性比較重要 巴打無資金壓力咁樣做完全無問題

我大學果時有讀過一個技術分析嘅course，後來實踐後發覺有效性唔太大，後期不斷望多幾次個圖表去觀察佢地嘅規律

我大概都係用上面提及過嘅方法，呢隻係我個watchlist 好耐了，我都無具體印象點黎

之前580買咗啲, 620又買咗啲 642放咗
仲高追過648但又比佢震走咗琴晚dum 哂春

主要係我交易策略問題，有一啲人捉強勢股，目標好明確，一條MA50>MA200 已經可以screen 到好多潛在股。

但我嘅策略基本上係因應圖表形態去決定，相對主觀，我未諗到一個完善嘅方法可以客觀地screen 到呢啲股票出黎，巴打會唔會有呢方面嘅分享？

我前幾日炒CODX賺左幾百蚊，仲會再黎

無，因為盡量唔會比自己主觀，同埋唔會係圖表劃斜線

我對valuation 唔太了解，但我認同長遠嚟講股價會回歸佢嘅內在價值，但長遠係幾時，好難定義，但短中線走勢往往就係供需失衡，訊息不平衡所導致，所以佢要升，可以有一千個原因去支持，跌都係同樣有一千個原因去解釋

20萬hkd嗎? 炒到+200％都好高回報喎, 師兄你真厲害, 單靠學／練左一年就有咁既回報

想向師兄你請教一個心態問題, 我自己既trading style / trading technique 係用睇書／片去自己拼組，我自己打既派別係trend trading, price-volume analysis，disciplinary trading (嚴守stop loss & lock profit strategy)

2月開始學，3月小注幾萬試身手，4月投入10萬hkd去炒，單月賺了6千－8千，5月carry住10萬8千繼續炒，5月炒了幾日，無乜進展，反而見到好多隻以前自己4月炒過但好快放棄左既股票，尋日一隻一隻突破 ($SHOP, $ATVI, $PTON)，但無一隻自己有揸係手，前日本身holding ($PYPL, $DOCU, $TDOC, $ZNGA), 但係尋日又係突破前全部賣哂，結果又係lock唔到profit

背景講完了，問題來了，你會唔會都有面對自己一開始，覺得自己肯定係掌握左某種好重要既winning strategy，但唔知點解trade極都trade唔上去，個fund硬係突破唔到，Stuck左係一個位，我就成日諗自己有咩岩有咩唔岩，但真係諗到頭都爆。

另外，師兄你有冇出面既full time job嗎？

原來大師兄（我見你username大山貓，容許我用大師兄作稱呼了）係用人眼睇圖判斷出入市，更加高層次了

我又既非daytrade，又非短炒喎，我既trading 心理係用任何方法，賺到錢既就好trading，

有時我都試過開市買，尾市賣，賺左少少（0.5%~1%) 就即克run away。有時我又會今日買，後日 or 下星期賣，賺到 5 ~ 10% 就run away。今年一開始trading時（2020年3月），最成功既一單trade係$CLX，我用左3日儲齊貨 （3萬hkd左右），係$CLX 2星期後突破all time high時，以 +20% profit全數賣出lock profit，呢單係我賺得最多既trade

全職trader 係外國好似好多，youtube都有d聲稱自己係用trading成為millionaire, 之後全職trade，香港真係無乜呢d例子，我淨係聽過J Law，佢都幾跟足Mark果套去用廣東話教番大家，佢係已婚人士，有投資收passive income，平日就trade stocks 做active income

我都好想認識下d 全職trader啊，或者我定義好d，我想識到1d真係完全靠trading可以收到一份全職既income，唔理佢有冇番其他full time job, 但係回報足夠收到一份全職既income，已經好強了

師兄你呢？What's your story ah?

個個都想炒股發達 無人輸邊個贏

1&2. 好，收到師兄你既trading sharing，我慢慢消化一下先，first thought 我覺得自己真係太早走，我慢慢Balance下點樣先可以不早不遲地sell，我覺得自己pick stock ／ 揀buy point 都一樣要改善下，不過之後再討論，我今個月試左improve on sell point先

3. 樽頸岩啊，我覺得好痛苦，幸好仲可以係連登同人傾下

4. 有冇覺得自己係股票回報呢一年唔錯，遲早會轉做Full time trader only?

見巴打都係炒短線，想問點睇長線股，例如我想入納指etf，而加入怕唔怕高追

想請教下點睇連登妖股oxy ccl呢幾日發生咩事

玩牛熊輸到爆廠 想跟樓主學野

巴打，遠離毒藥吧，戒毒重頭嚟過，財不入急門

反而想知巴打
止賺止蝕嗰個心態
係點定 人眼睇個陣又點定
因為有時止賺係好難

我同你相反
牛熊贏美股輸

輸淨~1000usd

但牛熊好唔公平

呢個位我都學習緊，我依家睇會比較小去關注盤中漲幅，反而係關心價格形態仲係咪我接受範圍內。

至於點定止蝕，真係取決於個股形態，有啲股你想做撈底動作，我會Set 係盤整期間最低位，最tight；相反有啲有大突破嘅，追入的話止蝕又可以好遠。

止賺的話，我會諗成止蝕，你帳面有利潤時，可以諗下你岩岩入嘅話，會係咩位止蝕？當價格去得愈高，你所謂嘅止蝕會變成止賺，同時唔會咁樣失去momentum 嘅機會

巴打黎緊仲會唔會貼倉

我放左120股oxy係道唔知要坐到幾時
見佢跌又想入多啲溝淡佢 結果個氹愈黎愈深
其實我一開始就係諗 算啦遲早會升
而家望住佢係咁跌真係有啲不安
巴打覺得我應唔應該繼續溝淡佢。。
定由得佢放係道算
另外都有少量ual dal 又係蝕錢
成個倉全板紅字
求指點

會的

巴打我俾唔到實際建議你，我始終唔太建議身邊朋友做撈底動作，加上我唔了解呢幾隻股對你資金同倉位壓力有幾大，想知你入呢三隻果時有無預可以承受輸幾多？往往向下溝好多都係因為唔認輸，原本諗住撈底博反彈，卻得不償失，壓住資金，有小小賭氣成份。

除非巴打對佢地長遠價值睇好，否則我認為由短線投機被迫變長期投資唔太可取，睇下呢到有無其他巴打俾到意見你！

我本都好細架咋 只不過係唔太識捉爆發時間

同路人，16.6入左

想問下山貓巴打點睇百貨公司股？Penny,DOS,ROSE,M?
正常重新開業係利好，但係佢地跌得仲勁過之前
入唔入得過？

本身裸辭咗 呢家搵唔到工 焗住炒股賺d 錢 做美股多 試緊個操作方法 所以暫時只係用好少炒only
不過外國d trader好多scam 水人join 投資班個d 真正trader 通常都係好低調
近期佳作

靚trade

其實本來個心態就唔係拎黎炒既
不過後尾有日諗諗下不如炒住滾大個本先做長線好似好啲
所以先想佢快手放左佢
我入個時其實冇預輸幾多，唔係應急錢

我想講既係其實本身我都定左係長線既
不過到真係跌個時 個心態又會開始質疑自己係咪唔應該咁做會諗仆街長遠黎講係咪真係會升架

溝到14.7 average
有一下柒左有幾十股15.9...

$IZEA, +200% 回報, 都好好喎, 我自己就永遠記住, trader既勝率大概係50% / 50%, 即係做十單trade，只有5單係win，剩番5單係lose，而5單win既total earnings一定要等於／高過剩番5單total lose，呢個就係致勝之道

at the end 做trade要長久賺錢，說穿了就係勝率／倍率既 relationship ，亦即係risk-reward ratio

naked resign都好有勇氣喎, 好處係令自己trading入面加左「生存既壓力」，咁你做既每一個decision都一定要諗得好清楚先做，因為呢個係尋求生存既唯一途徑，亦係好多trader俾自己既壓力，要將trading作為自己搵錢生存既唯一途徑，更加令自己要保存好資本。如果係壓力下都逼自己唔可以犯錯，否則就會血本無歸

開投資班既外國師兄們又未必一定係scam，始終要我地自己俾錢報左，睇埋入面既內容，先知佢教既係唔係物有所值。如果佢教既，對自己trading有long term benefit，咁我地俾既學費就係物有所值。因為將來賺到既，可以cover番個cost

不過，就算教班既人，我地都可以expect佢唔會教自己真既賺錢secret，因為通常人都會想守住自己既賺錢secret，慎防教左人之後唔work。而家係市面見到既trading technique，都係舊方法，對現今市況未必有用，到最後都要自己用錢experimnent + 融會貫通先可，不過完全信哂。

好似樓主大師兄咁，佢都唔係full time trader，有正職，但一樣可以有annually +200% for the first year，加上佢都好肯share，證明兩件事，1. part time 做trader 而做得成功 2. 好既trader都有肯share既trader

Ching 有冇set 止賺位

祝你成功穩定到回報率啊，around annually +30% 回報率，再加trading career入面遇到幾個大趺市都可以嬴住過渡，呢個就係我自己做 trade 既最高目標，亦都係好多世界高手做到既野

羨慕你又可以keep到正職，又可以做到trade

多謝巴打我都係今年畢業，嚟緊暑假先開工

無，止賺會因應盤中情況決定

我見暫時都係正常盤整狀態，除非公司基本面有問題

少年trader 難怪你呢排都可以覆到我地，咁樣可以專心炒股，真好。

有冇想係股界有咩目標？例如炒到某個amount，例如做到full time trader，例如練到trading skills 去某個水平

我自己就想做到full time trader，或者叫speculator吧，專業的投機者，不過我都唔知要幾多年先可以去到，而家27歲，比大師兄你大5年，而唔少投機高手都係好後生就開始，練好多年

PYPL今日盤前升左成7%

今日爆到54蚊

多謝巴打，跟左

巴打day trade純buy sell? 唔係option right?

屌, 忽然又爆升, 好準

巴打你d sense點練番黎

係咪睇多d新聞？

同埋d股點樣搵出黎？

真係好準

Otis升左

VIR點睇 好似想爆 利申唔係好識

ZM 等180 再沽

好感動，自己無比人震走

同意 我都係學生 一路試一路學

新手入門 唔係好理解樓主點用成交量去睇佢個trend 嘗試用過往數據睇一睇
但係係最多成交果兩日佢已經係異動緊
如果可以既可唔可以分享多d

樓主點睇RESI 見好似觸底

巴打放DRD未？

一跟就害到樓主收皮
我真係好撚燈,對唔住

一燈燈撚曬你兩隻,樓主你good luck

放咗？

我FXPRO200USD挑戰緊10000USD

07/05/2020 更新

巴打淨係做金？幾多leverage?

無事，交易總有輸贏

止損放了

1:500

類似

主力做金，因為自己工作都係盤房

成交量只係我策略一小部份，我主要係觀察陰陽燭形態為主

巴打覺得SONM值唔值得長線持有
另外巴打覺得長線投資咩行業會比較好

樓主點睇MRNA 似唔似莊家拉高

樓主點睇AYTU? 都平走咗一段時間

模擬

其實我好少睇新聞，我純粹睇圖表做交易，拉升前有佢自已規律同形態，漸漸揾出共通點便可

係的，純正股

前面高位盤整咗一段時間，疫情概念，加上財報市場覺得利好，一下子大家湧入去，嚟緊日子唔穿今日裂口應該會繼續強勢，方向已定

形態你覺等
有好多成交量 但係又升唔到 高高低低咁 算唔算築底

絕對唔值得，呢啲小股由上市到依家經歷暴跌後，明顯基本面有問題，如果真係放眼長線，我諗大方向都係新型經濟產業，3D printing, healthcare, TMT, Robot 等等

1:500 的話每個stop loss 咪好tight? 我以前有都玩過1:100 哈哈。
你炒房都係做commodity?

都係風險處理，你玩得細其實槓杠幾大都冇咩影響

大股都有揸，偏向比較中長線多啲，

錯手負評

巴打對中長線有咩心法 都係etf定正股？

uber點睇

本金細時太大leverage 唔會太易震走嗎巴打

你本細手數大就緊係易爆倉

樓主點睇zixi
今晚6.1 入左，隻野算唔算undervalued?
睇7-9蚊

點睇io樓豬

巴打點睇新股gan

巴打用EA定自己炒？
用咩time frame？

好勁
留名學野

RTTR

自己炒
睇圖+自己經驗

睇中咗隻DDOG

SONM想跟樓主
睇圖覺得會爆升
但唔知要磨幾耐
所以set左突破買入

VCP全寫係咩

volatility contraction pattern

勁

巴打有無對後市既睇法 大家交流下

我睇圖留意到VXRT 有啲機
唔知山貓ching點睇

你有無睇過財報？

Algo黎？

值得關注

無，但會簡單了解公司背景

超強勢，已經去到前頂，巴打睇到幾多？

無睇法，唔識睇新股

錯過咗，但可以繼續關注，gap up 爆升後，保持到裂口位置嘅都值得關注

覺得同大眾股走勢一樣，無特別，中中挺挺，唔強唔弱，但以前頂做目標完全無問題

ETF 為主有揸ARKK

暫時無亮點，再俾佢行多陣先

絕對算

請問點睇跌落嚟係震倉定散貨？主要睇成交？

呢隻等佢有機會做柄先買好似安全啲

有D危險

巴打佢係極短線短炒
睇財報無咩用

有無人可以統計下樓主贏率同埋賺蝕比例

pure圖表派既話，財報面／基本面只係輔助，對賺錢無significant indication，另外pure圖表派可以投機入去唔同industry，唔需要睇哂份難明既財報就可以投機。另外只要pure圖表派有設定止蝕機制，唔睇財報一樣可以控制風險

燈撚死左DRD ,高位買,低位沽左
你隻SONM 應該都唔例外會俾我燈多次

連登見光死是常識吧

贏輸炒家常事啦
炒股間中都會止下蝕
分注入緊sonm btw

隻net

efficient market

點睇ino

點睇EW ?

DRD 升返

無事有輸有贏，唔關任何人事的

巴打覺得BYND 點？ 多謝你成日咁比心機覆晒我地

而家升但唔知幾時走好 點定位 想知你睇法

樓主買左邊隻？早d share比小弟學下野

好easy

樓主覺得現價買TSM係咪好選擇呢

DDOG隻call放早咗

諗緊入唔入搏佢財報

我覺得搏得過 走勢幾好

可能J左係NET 咁
盤後/第日仲有位買

巴打AMD短線點睇，一路都升唔上成個港女咁

zto點睇

廢j新手剩係睇左net條ma30
20200218成交量大之後條ma30開始升
所以呢隻股而家係上升期？
求指點

仲有tw ctxs
想現價入

MRNA 52入 58出 ，多謝巴打介紹！

呢兩隻股都好勁！回調得快仲要創新高，CTXS 觀望穿前頂再考慮，否則大機會高位盤整一段時間

絕對係的，大盤由二月中插水，NET，不跌反升每個浪嘅頂位都出上影線後，極快反彈上去，短中線都睇好

走勢較為落後，我覺得無短線機會，中中挺挺

樓主有無現況update

我就係覺得佢比較落後所以考慮佢有無追落後既機會
同行業既asml表現好好多
同樣AMD令我覺得都有少少落後。。。

有的，收市會update，暫時入咗兩隻，目前持有三隻

請問SPCE算唔算收集期 底部向上升？

反而巴打可以留意下呢個市況不斷創新高嘅股，其實每次大跌盤後，舊有嘅明星股都會陸續被取替，出現新一批嘅強勢股，SHOP，SE，ZTO呢啲都不斷跑出，但對好多人嚟講呢啲公司做長線又要重新學習佢地公司資料，所以都係返去舊時有嘅明星股

Lyft better

我覺得唔算收集期，底部向上升得太明顯，純粹短期升浪，SPCE經歷過爆炒後，比較似係一大班人趁機大跌後做短線，走勢同現時一般大眾股無太大分別

樓主點睇BA

樓主有咩網教睇圖
or公司新聞消息
有時都唔知買咩好

G持

入左咩

ATHX 點睇?

樓主點睇VBIV
會唔會同SONM嘅情況相似？

Thx樓主 新手學到野

大師兄，今日我都終於過到110k，做岩左決定，$DDOG $CRWD，結哂，下星期一再嚟過。

兩隻都好強勢
巴打唔好咁叫我啦，我都係上嚟學野交流

我揾股通常係Seeking Alpha, Market watch同LIHKG 財經台睇

我暫時應該睇唔到外面有點教人睇圖，因為太主觀了

睇財經台

樓主點睇CARR

介唔介意問下點樣界定短線中線長線

我尋晚入左少少即刻跌 等緊升
其實睇圖睇唔睇到佢大概升到幾多

睇到都覺dum春。。。

有咩所謂 都唔係第一次既事

樓主點睇BORR???

咁謙虛, 咁山師兄得嘞掛 🤣 我新入左批新貨 ($MTCH, $ROKU, $SGEN, $PTON, $TMO), 試緊新方法進出股市, 星期一又再見了

點解你咁早賣呢? 係咪觸發左你既止蝕機制定抑或隨心?

唔夠資金 見無乜大變動咪平手/蝕少少走人 換其它高成長既股囉 不過自問操盤都好差 學習中

咁可能係注碼控制未夠好, 導致過早賣走潛力股, 跟住既問題係, 你點樣1. 你點樣分注碼? 2. 之後換左既股票有冇好過NET? (不過單日其實好難睇換得岩唔岩, 大trend往往要幾日以上先develop到)

如果介意我問多左問題那我就唔問了 🙈 我純粹鐘意討論下點樣改善trade skills

咁可能係注碼控制未夠好, 導致過早賣走潛力股, 跟住既問題係, 1. 你點樣分注碼? 2. 之後換左既股票有冇好過NET? (不過單日其實好難睇換得岩唔岩, 大trend往往要幾日以上先develop到)

如果介意我問多左問題那我就唔問了 🙈 我純粹鐘意討論下點樣改善trade skills

只能夠講 股海浮沉 有時食住個勢會執到d 有時又食唔認輸 輸返出去 依家隨心玩算

打錯SONN,
發現依隻好似有得玩下
點睇

巴打點睇 NLOK ROKU 同 WORK 我睇圖似唔錯 尤其係隻NLOK

你完美地講出曬我既問題 會慢慢執一執個操盤方法

過來人，大家都明的

$MEET 呢隻股票, 你講完我睇番張圖, 相當有趣由4月17號開始到尋日, 每日都係超窄幅上落, 每日不多於1%, 走左一條平台形態出來, 師兄你會唔會覺得係等緊一次大突破呢,

btw 連續10+支超窄幅上落我都無乜點見過, 交易量同average 差不多, 而且最近係交易量縮, 價穩, average volume 走緊1m幾, 少於其他, 市值屬細, 只有400m, 都幾好炒, 有機會標 10%+ 格

樓主點睇Roku見佢跌左成8%

巴打點睇SNAP？有冇機會繼續升？

師兄你點睇投機客既注碼控制, 其實比起選股係更為重要呢?

say

A君 : 選股勝率係 50% + 注碼控制弱
B君 : 選股勝率係 30% + 注碼控制強

雖然好似好難咁樣比較, 但我感覺係注碼控制係首要解決既skills, 選股勝率都重要, 但如果無法用appropriate 注碼去operate, 即使高勝率都提高唔到回報

(sor我好撚多問題 )

Btw 樓豬遲啲會唔會出post 集中講下止蝕？見你上面drd之前set $8.7走人 跟住apdn 又係$6 我再睇返個圖佢地真係差少少就掂到 好準
我成日都俾人震走咗 跟住又升返 由贏變輸好肉痛

$PTON 呢種價脹量增既突破形態, 上幾日都見到好幾隻, 師兄有冇研究 / 覺得之後5+day 會點發展呢? 謝師兄

師兄點睇SE同JD仲有無得升

DDOG 同 NLOK 點睇

DDOG 好似已經爆左，依加入會唔會遲？

NLOK 個勢係咪好似有機？

我都想學下止蝕同止賺

成日都唔知幾時走好

巴打同行有冇興趣轉公司，最近隻bili我15入琴日出貨

DDOG 可以再睇多陣
NLOK 強勢，上面有巴打話嚟緊財報，等財報完再留意都可以，如果有信心潛伏下都無問題，Stop loss @$20.6

留名先，最近開始接觸，買左tmus見佢升左d好開心

好 nlok 我依加已經潛伏緊

PTGX 呢？ 尋晚升左80%

你覺得會回定繼續爆上

強呀，基本上第一日跳空後有賣壓，尋日依然可以收住裂口之上，嚟緊都係強勢之一，止損係裂口上無問題

未有打算，因為我呢方面都唔係強項，但會盡量係到分享自己做法

我認為巴打要考慮埋Risk-reward，如果贏率高，但大多情況係輸$2，贏$1，要做到好高贏率先得，而呢個情況我曾經都有遇過。

至於注碼大小，我覺得要視乎你買入確定信號，如果多重確認的話，注碼大係無問題的

收到👍🏻👍🏻

樓主宜家有咩股

巴打參考#672

有，基本上好多呢啲股跳空後裂口唔補，都係大方向睇上

無架巴打，我主要分享諗法同交流為主，畀唔到呢方面建議

我想問如果今日突然爆上100%

第二日係咪一定會回一回

例如PTGX

Snap 好似發債？

MTACH 同 TWITTER 似仲有得上？

唔一定嫁巴打，有兩個情況

好，多謝巴打

我見佢升咁多
有d 心思思想沽空佢

TWITTER 暫時無太大亮點 同大盤走勢差唔多

有時試盤其中一個動機，我認為就係引沽單，時機一到，主升階段，空單被迫補倉，順勢推波助瀾幫手拉升

好，唔該巴打

咁都係睇定d 先

巴打以你角度 咁樣畫線佢有冇錯？隔離post見到想聽你諗法

巴打點睇OPGN?橫左盤好耐 但一升升幾倍
佢主打抗藥性生物藥物（超級細菌個類）
我覺得佢低估左...遲下會好有前途

巴打係咪基本上唔做空？

見到巴打你講如果一隻股票上上落落一兩格，突然盤中有一日變咗上落6,7格，你就應該發覺到佢係有問題
想問巴打點睇bynd黎緊走勢

最近天然氣幅圖好靚
係24蚊左右買左ugaz
希望唔好伏

巴打 你覺得OGI 有冇得升番上去？ 我1.68 入左 912 股 而家跌到1.45（ 利申窮學生

摸底

樓主玩唔玩Options

留名追post

自己公司

巴打點分配你既本金?
固定一炮一個%?

我對畫線唔係太熟，自己基本上唔太用，實用性唔太大，原因係我認為條線會基本上因應價格移動而改變，直到條線畫到舒服為止。

不過巴打我睇返原圖，佢重點應該係講緊價量背馳，個離場警號係最頂已經出現，我當時都係呢到清倉，中間開始有入返場

唔太常做，做空有unlimited loss，但短線操作同做多應該無太大分別

大概率向上，但佢本來走勢都係向上，唔算變盤，佢前幾日跳空因為業績，但守得住後，方向我認為都確定咗了

巴打係27/4/2020見到有突破所以買入？如果係的話，你當時判斷係睇升，咁佢唔應該穿過你買當日最低價，應該一早止蝕咗，暫時無乜睇頭住

無玩，因為唔太熟，巴打主玩options?

唔好意思唔太明terms，即係仲有得升？

我日日all in六七倍媽展
一隻

點睇SONM兩次爆完都會當日壓番落去,出現好長既避雷針
唔mon實咪好難捉著高位果刻?

trailing stop loss

巴打點睇呢幾隻
STNE QCOM AVGO ?

係呀師兄你講得冇錯

巴打我睇晒成個post
覺得你啲分析好好
但想問點解你唔用呢個strategy玩長線？
反而個股有跌勢就即刻走？

師兄點睇TLRY?

Ching點睇isrg?

All in 唔係一隻股掛
分開幾多隻？

新手一問，依家先入MSFT會唔會太遲184蚊一股

LM

唔會 長期上升股

係，但升幾多我就答唔到了

巴打邊間做到6,7倍？

暫時無乜睇頭，都係底部慢慢整固緊，需要啲時間先有作為，或者財報做Catalyst 刺激，先展開升浪

長線都有做，但比較佛系。
至於跌就走，係純粹交易系統設定，止損係雙面刃嚟，用得好可以防止更大損失，用得唔好會招嚟更大損失，我都學習中，但有時都未必要因為跌就走

睇埋財報後面幾日發展，佢有好多短線炒作空間

岩岩放量突破，短中線睇好

唔會的，相對其他大市值股嚟講回復得快，已經到前頂。

我通常認為由$100上到$1000過程中，就係要不斷破頂先出現，破底如是，不要過份撈底便可

星期一就財報
諗住小注博一博

我都有留意
見佢前2個禮拜都有consolidate到
加上個底慢慢向上 成交量係24, 27, 28 突然放大咗（諗緊會唔會係試緊盤
都係小注玩下

有咩條件入watch list? 成交？破位？

唔洗理

大家點睇TLRD ，宜家算唔算到底？

波音點睇

巴打點樣判斷一隻股可以上到幾多

MRNA 當時同你一樣51入 見佢高開後回落就怕佢陰跌走左

上星期五放左amd ba 同mrna
暫時淨係持有少量AAL 應該今晚都會放

心思思想今晚再入mrna

1隻
240K果轉靠轉左3~4隻食既
通常轉完第二日就升多5~7%又食
而家食緊175 14%

想知大家搵形態既方式
係靠成交
定係睇佢點跌都跌唔落一個位
或者睇佢升穿一個位

因為有時睇番過往既數據
大手成交過後都未必係升
點分真假

應該會落返低過184

樓主點睇BAC?

師兄, 今晚又嚟料, 每個星期一又可以炒番股票

巴打大股有揸邊d?

一齊贏佢老咪

樓主點睇akrx 覺得呢兩日會爆

巴打一直都有追你既post感謝你咁熱心分享你既睇法
想問下你對AIKI有咩睇法？係咪收左皮？

巴打可唔可以講下你點睇隻股係底位一段時間後幾時開始會升? 你睇得好準

盤前升緊 唔知盤點

盤前升緊 唔知開盤點

MRNA

樓豬Mrna

mena爆得好勁

高處不勝寒既感覺 係咪要放了

屌大家都係靜啲先 到時又燈死樓主同自己

接火棒

MRNA 上星期五走左

mrna 61.8入 幾錢走好

巴打覺得TYL有無得繼續上？
感覺張圖幾靚，就破頂，但係唔識睇莊幾時係入貨，巴打指教下🙇‍♂️

MRNA正話Cash左，執左2百4

我係66.8走咗三分二了巴打

巴打想問下你預潛伏期有幾耐？ eg 見你入左sonm幾日 如果今個禮拜都無你會唔會走？ 同埋想問下短中長期大概嘅時間又係幾多？ 短期係幾個禮拜？定幾日？

機會大把，巴打唔急

上係有的，同外面財演講法一樣，睇前頂$340為阻力。

呢種市值無只有一個莊家，莊家入貨其實好難睇到

我51蚊入都追左三次都賺左幾百，今晚$65蚊入好驚跌

有道理
咁隻MRNA你又點樣睇得咁準賣走, 佢去到高位跌少少你就走?

姐係留意得過既意思??

係呀

衝太急，而且新高，大家可能會部分獲利離場，但唔知個持續性仲有幾大，所以留三分一注觀望住先

咁個3分1你會set止蝕係邊個位?

巴打sonm目標價幾多？潛伏緊？

如果趨勢好明確係升緊，回來買賣反而會增加下一次買入成本，操作太多好多時會倒輸

依家應該會睇$51

巴打

跟巴打你學野

巴打分析好詳盡

巴打點睇隻 MRAM

好犀利
樓主點睇mmm

想請教cwen

巴打點睇JKHY

如果有明顯升勢係咪加注好過來回買嘢？但係價錢會唔會溝高左？

巴打你買左幾多股？

巴打點睇DIs

巴打點睇nvda 之前300 入咗 今日升咁多 諗緊等唔等埋財報先放

樓主好有諗法，分析仔細，lm學野。新手3月開始玩，依家仲係蝕

巴打點睇TOPS
最近幾日好似有大枝買入成交

SDGR👏🏻

ddog, tdoc都分別10%, 太強了, roku原先重注了, 但盤頭太弱, 等唔到佢recover就全數賣出左, 師兄你咁快又5000usd, 升得好快呢, 我仲每日係度好慢好慢咁爬升

今日成個nasdaq都綠氣沖天, 好強嘅升勢呀

nasdaq 100 index呢段個半月走嘅大deep V真係好強, 係尋於超多頭市場

巴打買咩講下
想跟

回一回係必然會有，任何uptrend嘅股票都會有回檔correction嘅時候，問題只係每次嘅correction有幾深同有幾耐，nasdaq100曾經係4月30-5月4行左一次好短好淺嘅correction，但係勁快就破前頂，而且力度好強，尋於超強勢嘅表現

而至於賣唔賣股票，投機戒律係「容許賺錢嘅繼續賺錢，不用太心急止賺」，係股票案出現回檔前，其實可以放鬆心情，等到真嘅correction確實出現時，先賣走股票，呢種就係「賣在回檔時」，而賣走幾多，就係另一種藝術，有人會全數賣哂，有人會賣走三分一/一半

而重新入場嘅時機要定於correction完結後，重拾升勢時，先再可買回

另外nasdaq 100係屬於整體大盤，入面係好多大市值嘅股票慢慢升緊，而最強嘅係成間nasdaq exchange嘅股票，升係多過跌嘅股票，而有好多中細市值股係跑贏指數好多倍，如果識買賣嘅，係有權執好多回報

樓主師兄，今日我都幾辛苦先pick up到大市，執到~1%fund回報，過程都幾辛苦，而家110k->111k, 好似你咁強一星期4k->5k, 25%回報, 實在好強功力

roku 4.5%, 太早賣走你了, 對唔住, 應該對你有多d耐性, 唔應該睇左你兩個鐘就嫌你廢, so sorry

不敢講指教了我都係超新手，師兄你同樓主佢都比我有經驗，不過我都可以share下我嘅諗法

任何uptrend股票都值得持有，原因係因為佢被稱為uptrend，代表佢未來必然會高於今日嘅價格，今日買入，將來必賺，問題只係點樣定義uptrend股，而uptrend再有分scale，要量度有幾uptrend

好似nasdaq咁，個半月不斷一頂破一頂，一底高一底，代表佢儲緊嘅uptrend momentum係愈來愈強，將佢nasdaq100嘅壓力位係武肺前嘅前頂9800點，一旦破埋，就會去到股票嘅處女地帶，即係上面係無任何阻力嘅賣盤

而至於correction定真嘅熊市來臨，首先我會先更正我唔會分牛定熊，我只會分股票為uptrend定downtrend，而至於你話點分，我好無聊地會答係成件事完左先會分到，因為每次downtrend嘅開始必然係由correction作頭，由correction到正式走入downtrend，有人用%去睇，即跌過3%就會賣走，有人會用MA, 例如30周MA, 有人會前底，前support位，但綜合咁多種方法，都係殊途同歸，就係「一跌你就好走」，跌幾多就走要靠每個人唔同功力，好似樓主師兄就定呢個位好準

再總括一次，我唔會理佢係correction定轉左trend未，總之佢一觸及某個買之前已定嘅賣走位時，就一定要賣，唔可以改，唔可以縮，咁先可以避開自己係後面嘅損失，但未有correction/未到賣走前，係應該唔好賣（不過我自己有獨特style，我買賣好頻密）

仲有一題咩係correction完畢，例如一隻股票100蚊，corrction去到90蚊，之後平行，90，91，92，91，93，92，94，95，96

去到94 95 96，已經feel到買盤重新降臨，呢種就係前面嘅90，91，92築好左個bottom，94，95，96就係重拾升勢，而有人會等去番100，101，102，103先會定義為重拾uptrend，呢樣又係要靠個人功力去定義了

39

無特別亮眼位，對佢DIS有興趣嘅小注揸係無任何問題，但短線機會不大

中線的話，如果擔心的話財報前可以止賺三分一，有回調再用三分一嘅錢入返，財報刺激股價嘅一個催化劑，但佢破咗前頂的話，市場應該對佢期望頗大

呢到交流啦

有破產風險，前面拉完兩日後，底部築實，但未有特別值得留意空間住

巴打謙虛，我本金細，相對靈活性大，如果有你咁嘅資金，亦未必有信心有同樣表現

人手交易往往容易受盤中波幅影響情緒做錯決定，我都會咁

無貨呀﹐我見佢沈咗一段時間，但琴日成交量開咗大，諗緊會唔會再上。但睇落又唔太似有莊家係入面。

巴打我琴日都入咗SDC, 你會係ER前放定後？
我自己就打算ER前放3分2

樓主有無睇咩書學睇盤路 介紹下

仲未食糊？

巴打點睇AMRN 會唔會上返10幾蚊？

我都有睇SDC 好似星期三出業績？

而家呢個情況唔肯定牛家熊想長期指數etf建議無槓桿

原因係如果指數係$100 指數etf3倍槓桿槓桿
升市嘅情況會有3x return (assume 100% follow the index)
假設累計升咗20% 咁就有$60 return

但跌市嘅情況就會係lose 3x
假設累計跌咗20% 咁就有$60 loss
咁之後就算升返20%都未cover個loss 因為個base細咗

利申 新手 上面講嘅未必準 純粹數學上去睇

Sor 上面搞錯咗樣嘢

個etf累計升20% 個return係得$20
跌市一樣

但同樣都係跌嘅情況有槓桿嘅話 之後要cover loss都要多過原本嘅跌幅
例如 跌10%要1.1
20%要1.25

無睇過呢種書，睇交易心態比較多

未食

無能力估幾時上到幾錢，但形態無亮點，短期無乜特別

係

打算咩價位 / 時間點放
都搭左順風車

財報前應該會走三分一左右

隻net 走完之後望住佢升 無膽再入

想問多少少 琴日NLOK 一直升緊仲升穿左前高位 留意到一個特別情況 係穿高位有大户入手 ard 21.8 位然後隻股就keep 住高位 但係好有趣係同一個數量係收市前半個鐘用21.7放哂 令到股價收市回調翻21.5
我自己覺係有大户唔想佢咁升/想輸錢
樓主點睇呢類case
利申：潛緊 等突破

仲升的話可以試下只走部分，唔洗全走，如果十五十六嘅話

我連琴晚都無入 依家唔會入了 等下隻

見到樓主入SDC就知係識貨之人 我$7果時入左$9放左3分1
等$12

巴打，我諗應該唔太關事，純粹升到一段時間有人take profit，有人加倉only，都係正常市場運動

我都睇位慢慢走緊

唔急啊，真係大把機會，巴打唔好心急

巴打點睇隻CARR見好多大單流入

岩岩上市嘅股真係唔多有睇法，但咁樣破頂的話，應該仲有得玩的

問下巴打日常野 你睇美市睇到幾點訓
我就9點半睇到12-1點 之後SET價訓
同埋點睇GM 我目標價$29

瞓醒又見到樓主贏錢

樓主堅勁唔係講笑 做到穩定盈利真心唔見好多人做到

巴打Sdc仲入唔入得過？

巴打點睇work？
啱啱破左30蚊大阻力

我都對股票好無耐性，對賺嘅就快賣，對蝕嘅就極速賣，往往會走甩左好多中後嘅行情發展

DBX（1注）
DOCU
DT （3注）
GILD
NET（3注）
NUAN
SHOP
ZM
ZS

新入左呢批股仔，今晚又睇下發展如何

另外我資金其實同你上年開始一樣呀，200k hkd, 我打算跟你學習，要升五倍去到1mil hkd，而家係頭100k->111k (個半月度)，要繼續努力了

同你一樣，但依家唔洗返學就比較夜，三四點左右都有試過

GM，我諗$29唔係問題，但睇落應該要一段長時間先見到

唔入得了，離止蝕太遠

巴打呢度所講既止蝕係睇邊個位?

最直接睇尋日最低，$8.1

好呀，巴打一齊努力

假如用而家入手價減幾%做止蝕又得唔得?
我冇貨, 純粹想學野

樓主隻潛伏SONM幾多會止蝕？

我買正股好花心
個倉有成20隻股，但有部分係短炒
例如AMC CARR嗰啲，
Btw 噚晚AMC我 @6$ take profit
走咗60%，剩返4成再揸吓好唔好呢？
我買入價大概$3-3.2

另外都想同巴打交流一下，
ETSY SQ W 呢三隻你有無咩睇法？

我想知你搵短炒股既秘訣係乜?
就係seekingalpha ?

[member]唔一定，睇啟動當日情況，有時可以成個月前為止蝕

% 我諗係入場前用現價比較，再決定注碼大細[，睇下自已輸到幾多/member]

AMC 後面應該係free money 嚟，巴打慢慢揸到無咩問題！

三隻都好好，兩隻到新高，我都無特別睇法，繼續睇升

除此之外，有時都會得閒係screener 入埋某個sector 所有股，然後肉眼睇圖形揾機會

巴打用咩screener

牛牛，

我都係睇新聞 之後每個提到/同類既股都會睇圖
其實係因為早排大跌所以依家入好多隻股 個機會/底都好好 先咁易玩
認唔認同?

我覺得反而難玩咗，依家市況反覆不定，未2020前反而更易操作，巴打指果個大跌有嘅機會，其實有好多股都依家回復仲慢過大市，但同時有強勢股不斷創新高。

我承認對中長線可能會係一個好嘅吸納優質股嘅機會，但短線而言對我操作無太大影響，有部分買入現價比起大跌前更高。

謝謝回覆 各有各好 最緊要穩定利潤 今晚再傾

繼續交流，市場絕對對錯之分

我覺得樓主師兄你其中一個最好既心態就係信念市場仲有好多機會, 走甩左某D機會都唔會蝕氣, 唔會影響心情, 唔會影響買賣model, 呢樣係最為關要, 人好多時都會俾一D自己無攞到既野影響, 反而令自己將來攞到既野更小, 相反放開心情, 接納未來, 反而將來仲可以接受到更多更新更好既野

值得學習

投機講4樣野, 心態, 技巧, 紀律, 經驗

想知巴打一開頭係點學分析，我同巴打同年，岩岩畢業但完全唔知邊度入手好

係嫁巴打，將股市睇做一個賭場，每隻個股睇做賭枱，呢張枱玩唔掂，唯有去下一張，股票後面佔你後面一大半時間，無謂為咗短暫幾個鍾波影響情緒啦。

分析真係左右都學啲，先慢慢有一套自己分析方法，巴打你開始投入你嘅第一筆錢後，就會慢慢迫自己去摸，我上面買入都會有分享自己諗法，可以參考下

如果未諗到點入手, 不如諗左你想去到咩位先? 即係以終為始, 先諗左你想達到D咩, 再諗要達到呢件事, 有D咩可以做, 然後再排做野既先後, 一步一步去到你想去既地方,

你炒股票想達到D咩? 另外係你覺得自己性格係點? 因為唔同性格炒股票 / 學炒股票, 都有唔同既方法?

唔該巴打

巴打點睇baba 200蚊入左

我覺得炒股比較容易達到財務自由，唔想成世人都浪費時間打份工，我一個月前開始入市實戰下，短期想將個本變雙倍，一開始都係睇消息同跟人買，一直都係賺下蝕下，到最近慢慢開始估到隻股最低位同最高位，賺到少少，但係覺得長期都要靠分析先得，唔想靠估

巴打aal 12.7入左200股 止唔止好

「我覺得炒股比較容易達到財務自由」
岩啊，一定易過打工，因為股票係用「乘數」，用「雪球」既方法慢慢滾大，會愈來愈快致富，勝過打工，即係你既長期目標係財務自由，幾好

短期目標係將本金雙倍，都好，因為一旦練到將本金double，就可以係下次試下重復double，不斷double，就可以去到財務自由

「到最近慢慢開始估到隻股最低位同最高位」
good start喎又係，咁你係用咩分析去估？

「長期都要靠分析先得」
呢個係必然的，投機係有勝算把握下落注，只要分析得當，將同一樣既分析方法每日做，每日落注，就可以不斷嬴

分析有好多面向可以入手，最簡單有2個面
1. 基本公司資料面
2. 價量分析技術面

股票作手回憶錄，師兄你成本睇哂了？覺得點？

巴打要杜絕撈底行為了，止唔止睇你，你當初入嘅動機都應該係認為現價$12.7相對高位$30有成倍回報，但依家係咪見到其他不斷升，自己隻野仲向下跌好難受？個價格應該反映咗基本好差，撐唔起個股價，依家呢個位我唔睇升，反而仲有可每況越下，挑戰想象力

巴打點睇CODX 仲入唔入得過

估都係靠每一日不斷睇佢最低位最高位，大概估到佢升到最多係邊最低係邊，但只限於佢橫行，一有消息大跌或者突破我都估唔到，所以太唔穩定，想學啲專業嘅分析

巴打 CLSK目標價位幾多？短炒定潛？

我冇貨係手..係咪唔太建議呢個位（17左右）入唔該巴打

想問問樓主係經咩證券行/銀行買美股呀
我仲揀緊證券行，想搵個界面好啲既
見樓主果個幾靚所以想知下呀，謝謝師兄

btw 我係4月開始試下入市，但因為買下一樣又一樣，因為見出名同平左就買
結果好散，好多都係買200，300usd 咁幾股
ie 蘋果3股，迪士尼1股咁，meli 2股，sony 5 股
雖然只因為ba 而蝕左，其餘好穩定咁升，但無巴打咁快，感覺就係咁揮霍左4000usd, 怕再加碼更加散
諗緊點逐步歸一啲,同埋想試下買細價股可以試下短炒，都諗緊點可以搵番個節奏，唔知樓主有無經驗分享呢

樓主心態好好. 好清楚自己既目標. 犀利

多謝巴打

好似炒起的pattern幾統一 底都keep到向上 成交都有起色
我都跟小小先

好！我留意下！感謝巴打

我用牛牛，嚟緊會轉IB。

節奏方面好個人化，每人risk appetite 都唔同，所以好難一概而論，加上你持有太散的話，要好有耐性先見到成績。

另外唔太建議買細價股，波動大，難操作，你可以揀隻有興趣嘅公司專注做研究，再感受下市場節奏先。

追曬山貓巴你成個post覺得你真係幾勁下 一星期 = 小弟炒左2年半的成績
呢個市3月開始chok到癲 3~4月玩到個人有d亂 追完你個post心態又定返d 多謝巴打d心術comment

同埋見你提起書又勾起我睇書癮
山貓巴有無睇過mark minervini d超級績效系列?
等我都買本回憶錄吸收下先

我覺得minervini個套思維心術同山貓巴既concept可能幾match應該岩睇
之前識呢個人都係twitter見佢講邊隻邊隻rocket 十分佩服

原來有ebook 等我kindle買黎睇先

1001

點發掘好股

睇你點定義好股，垃圾股可以短線爆升，優質股可以長年表現正常，巴打更應該諗嘅係你適合咩類型嘅股，果隻對你嚟講先係好股